{"nome": "Adelino Ribeiro", "partido": "PSL"}
{"nome": "Nelson Justus", "partido": "PSL"}
{"nome": "Mauro Moraes", "partido": "PSL"}
{"nome": "Maria Victoria", "partido": "PSL"}
{"nome": "Marcio Pauliki", "partido": "PSL"}
{"nome": "Marcio Pacheco", "biografia": "Vida profissional: \u00a0 1997 \u2013 Iniciou na Pol\u00edcia Militar; \u00a0 2003 \u2013 Formatura em Letras Portugu\u00eas/Ingl\u00eas pela Unioeste; \u00a0 2007 \u2013 Iniciou na Pol\u00edcia Federal; \u00a0 2012 \u2013 Foi eleito vereador com 1.412 votos; \u00a0 2013 \u2013 Tomou posse como vereador. Foi eleito Presidente da C\u00e2mara Municipal de Cascavel para o bi\u00eanio 13/14; \u00a0 2013 \u2013 Foi eleito Presidente do Conselho dos Gestores de Seguran\u00e7a P\u00fablica (COGESP). Cargo ocupado at\u00e9 Dezembro de 2015; \u00a0 \u00a02014 \u2013 Eleito Deputado Estadual com 24.855 votos; \u00a0 2015 \u2013 Pacheco foi um ferrenho defensor dos professores e servidores estaduais no epis\u00f3dio do \u201csaque\u201d ao Paran\u00e1 Previd\u00eancia. Autor de um discurso marcante que traduziu em palavras todo o contexto que culminou no \u201cMassacre do dia 29 de Abril\u201d. .", "partido": "PSL"}
{"nome": "Marcio Nunes", "partido": "PSL"}
{"nome": "Luiz Claudio Romanelli", "partido": "PSL"}
{"nome": "Luiz Carlos Martins", "partido": "PSL"}
{"nome": "Lu\u00eds Raimundo Corti", "biografia": "Nascido em 1\u00ba de setembro de 1962, em S\u00e3o Jorge D'Oeste (PR), Lu\u00eds\u00a0 Raimundo Corti \u00e9 formado em Medicina Veterin\u00e1ria e em Direito. Foi chefe\u00a0 regional da Secretaria de Estado da Agricultura. Na pol\u00edtica foi vereador\u00a0 do munic\u00edpio de S\u00e3o Jorge D\u00b4Oeste de 1989 a 1992. Elegeu-se prefeito da\u00a0 cidade em 1996 e reeleito em 2000. Tamb\u00e9m no munic\u00edpio, assumiu a\u00a0 Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, em 2009. Foi diretor da Ceasa em\u00a0 2010. Assumiu em 2017 o Mandato de Deputado Estadual, eleito com 20.495\u00a0 votos.", "partido": "PSL"}
{"nome": "Jonas Guimar\u00e3es", "partido": "PSL"}
{"nome": "Hussein Bakri", "partido": "PSL"}
{"nome": "Guto Silva", "biografia": "Deputado estadual, membro das comiss\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a; e da Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Emprego e Renda da Assembleia L egislativa, Guto Silva foi vereador mais votado em Pato Branco e atuou \u00e0 frente da subchefia da Casa Civil do Governo do Estado do Paran\u00e1, cargo que ocupou at\u00e9 mar\u00e7o de 2014. No Legislativo, Guto criou e preside a Frente Parlamentar de Defesa do Com\u00e9rcio.\u00a0 \u00c9 professor universit\u00e1rio, doutorando em Gest\u00e3o de neg\u00f3cios. Casado com Karina Amadori e pai de Francisco e Mariana. Guto tamb\u00e9m \u00e9 empres\u00e1rio na \u00e1rea de com\u00e9rcio exterior e consultor internacional de empresas, consultor internacional do Sebrae/PR e j\u00e1 esteve em mais de 38 pa\u00edses realizando neg\u00f3cios internacionais. Morou na Inglaterra, Portugal e Espanha. \u00c9 P\u00f3s Graduado em Gest\u00e3o de Recursos Humanos e tem MBA em Gest\u00e3o de Neg\u00f3cios pela FAE Business School e atualmente faz doutorado em Gest\u00e3o de Neg\u00f3cios pela Universidad Nacional de Misiones/Argentina. Na \u00e1rea acad\u00eamica publicou dois livros pela editora aduaneiras: Log\u00edstica no Comercio Exterior e Gest\u00e3o Global. Em 2011 foi coordenador do CDTIS ( Centro de Desenvolvimento tecnol\u00f3gico do Sudoeste) bem como conselheiro do BADEP).", "partido": "PSL"}
{"nome": "Gilson de Souza", "partido": "PSL"}
{"nome": "Gilberto Ribeiro", "biografia": "2014 : ", "partido": "PSL"}
{"nome": "Francisco B\u00fchrer", "partido": "PSL"}
{"nome": "Wilson Quinteiro", "partido": "PSL"}
{"nome": "Wilmar Reichembach", "partido": "PSL"}
{"nome": "Ti\u00e3o Medeiros", "partido": "PSL"}
{"nome": "Tiago Amaral", "biografia": "Jos\u00e9 Tiago Camargo do Amaral \u00e9 londrinense. Nascido em 18 de julho de 1986, \u00e9 advogado, formado no Centro Universit\u00e1rio Curitiba - UniCuritiba, e tem atua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de Gest\u00e3o P\u00fablica e Direito P\u00fablico. Eleito em 2014 para o seu primeiro mandato em fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Tiago Amaral foi o 3\u00ba deputado estadual mais votado no Paran\u00e1, com um total de 86.390 votos. Filho do ex-deputado estadual e atual conselheiro do Tribunal de Contas do Estado do Paran\u00e1, Durval Amaral, e de Seila Amaral, \u00e9 casado com a engenheira agr\u00f4noma Juliana Yagushi Amaral. Tiago Amaral j\u00e1 ocupou o cargo de Controlador-Geral do Paranacidade, servi\u00e7o social aut\u00f4nomo vinculado \u00e0 Secretaria de Estado do Desenvolvimento Urbano - Sedu, e atuou como advogado at\u00e9 assumir o cargo de deputado estadual, em janeiro de 2015. Filiado ao Partido Socialista Brasileiro - PSB, exerceu a fun\u00e7\u00e3o de presidente municipal da legenda em Londrina e, hoje, \u00e9 o l\u00edder do partido na Assembleia Legislativa do Paran\u00e1. Al\u00e9m da lideran\u00e7a partid\u00e1ria, Tiago Amaral tamb\u00e9m \u00e9 membro das seguintes comiss\u00f5es permanentes do Legislativo Estadual: Comiss\u00e3o de Revis\u00e3o Legislativa (presidente); Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a \u2013 CCJ; Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as; Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o; Comiss\u00e3o de Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Emprego e Renda; Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica; Comiss\u00e3o de Assuntos Metropolitanos; e Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Juventude (vice-presidente). Defensor do municipalismo, o deputado Tiago Amaral atua como representante pol\u00edtico de diversos munic\u00edpios paranaenses nas regi\u00f5es Norte, Norte Pioneiro, Noroeste e Centro Ocidental do estado, buscando fomentar solu\u00e7\u00f5es para a melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o, desenvolvimento econ\u00f4mico das cidades e a moderniza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o p\u00fablica. .", "partido": "PSL"}
{"nome": "Terc\u00edlio Turini", "partido": "PSL"}
{"nome": "Tadeu Veneri", "partido": "PSL"}
{"nome": "Schiavinato", "partido": "PSL"}
{"nome": "Ricardo Arruda", "partido": "PSL"}
{"nome": "Requi\u00e3o Filho", "partido": "PSL"}
{"nome": "Rasca Rodrigues", "partido": "PSL"}
{"nome": "Professor Lemos", "partido": "PSL"}
{"nome": "Plauto Mir\u00f3", "biografia": "Ol\u00e1! Obrigado por buscar informa\u00e7\u00f5es a meu respeito! Sou Plauto Mir\u00f3 Guimar\u00e3es Filho, deputado estadual, eleito pelo Democratas - DEM, partido ao qual estou filiado desde o in\u00edcio da minha trajet\u00f3ria na pol\u00edtica, quando a sigla ainda era conhecida como PFL. Estou cumprindo, com muito orgulho, meu s\u00e9timo mandato como deputado estadual e ainda exer\u00e7o pela terceira vez o cargo de primeiro secret\u00e1rio da Assembleia Legislativa do Paran\u00e1. Uma atividade que me orgulha, pois, nessa miss\u00e3o pude organizar as finan\u00e7as da Casa de modo que o Legislativo paranaense se tornasse uma exemplo para as demais Assembleias Legislativas do Brasil. Nasci em Ponta Grossa em 20 de julho de 1963. Um dia frio daqueles que costumeiramente a minha fam\u00edlia, ap\u00f3s a lida no campo, se juntava ao calor do fog\u00e3o \u00e0 lenha para se aquecer e comer pinh\u00e3o tostado na chapa. \u00c9 claro que a minha chegada naquele dia fez a rotina da casa mudar. Desde muito cedo me envolvi com a agricultura e a pecu\u00e1ria e aprendi a import\u00e2ncia de produzir os alimentos que chegam \u00e0 mesa de todos os brasileiros. Li\u00e7\u00e3o do meu av\u00f4 e do meu pai: \u201csomos respons\u00e1veis em plantar e cultivar a comida que sacia a fome e fortalece as m\u00e3os daqueles que erguem as cidades e o pa\u00eds\u201d. Entre os afazeres na planta\u00e7\u00e3o n\u00e3o deixava de observar tamb\u00e9m as a\u00e7\u00f5es do meu av\u00f4, Fl\u00e1vio Carvalho Guimar\u00e3es, sempre preocupado em ajudar a resolver todo o tipo de demanda que atingia a popula\u00e7\u00e3o. A atua\u00e7\u00e3o dele na pol\u00edtica acabou por conduzi-lo ao Senado Federal onde representou o Paran\u00e1 e, principalmente, os Campos Gerais. Meu pai seguiu o exemplo. Tamb\u00e9m ingressou na vida p\u00fablica e assumiu a prefeitura de Ponta Grossa em 1966. Mesmo depois de se distanciar de disputas eleitorais, a pol\u00edtica estava presente nas conversas dentro de casa. O assunto era instigante e por isso, na minha adolesc\u00eancia comecei a participar de movimentos pol\u00edticos, contrariando a vontade da minha fam\u00edlia que a essa altura n\u00e3o queria mais envolvimento direto com a vida p\u00fablica. Quando decidi seguir por esse caminho provavelmente foi a primeira vez que desobedeci minha m\u00e3e. A voz da minha consci\u00eancia dizia que eu precisava continuar o trabalho do meu av\u00f4 e do meu pai. Foi ent\u00e3o que em 1990 me candidatei pela primeira vez ao cargo de deputado estadual e recebi a maior vota\u00e7\u00e3o em Ponta Grossa. Come\u00e7ava uma jornada em que consegui aprovar diversos projetos de lei. Me tornei, com orgulho, o representante dos Campos Gerais na Assembleia do Paran\u00e1. Desde ent\u00e3o tenho promovido in\u00fameras discuss\u00f5es locais que foram trazidas ao plen\u00e1rio. Participei de grandes movimentos em defesa da nossa regi\u00e3o, entre eles o \u201cInd\u00fastrias J\u00e1\u201d, em que reivindiquei o empenho do governador Jaime Lerner para trazer \u00e0 nossa cidade mais emprego e renda. O resultado dessa luta n\u00e3o poderia ser melhor. Ponta Grossa possui hoje o maior parque industrial do interior do Estado. E sigo nessa trajet\u00f3ria de trazer melhorias aos Campos Gerais. Entre os trabalhos que me orgulho de ter realizado est\u00e1 o de implanta\u00e7\u00e3o do curso de medicina da Universidade Estadual de Ponta Grossa. Foi uma longa batalha, desde a libera\u00e7\u00e3o por parte do govenador Jaime Lerner, em 2001. Apesar dessa enorme conquista n\u00e3o considero meu trabalho conclu\u00eddo. Continuo em busca de recursos para aprimorar a estrutura do curso e do Hospital Universit\u00e1rio Regional, criado para atender a popula\u00e7\u00e3o. Da mesma forma continuo dedicando esfor\u00e7os para a melhoria das nossas estradas, ruas e infraestrutura das nossas cidades, que possam trazer conforto, seguran\u00e7a e principalmente investimentos que favore\u00e7am a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda para a nossa popula\u00e7\u00e3o. Outra batalha \u00e9 a amplia\u00e7\u00e3o da informatiza\u00e7\u00e3o das escolas e estrutura\u00e7\u00e3o do setor de seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00e3o s\u00e3o tarefas f\u00e1ceis, por isso mesmo abra\u00e7o tal miss\u00e3o porque quero continuar justificando a confian\u00e7a que recebo dos eleitores que acreditam em mim, no meu car\u00e1ter, no meu trabalho e na minha conduta.\u00a0 .", "partido": "PSL"}
{"nome": "P\u00e9ricles de Mello", "partido": "PSL"}
{"nome": "Pedro Lupion", "biografia": "Data de nascimento: 04/06/1983 Local de nascimento: Curitiba- PR Bisneto do ex-governador do Paran\u00e1, Moys\u00e9s Lupion e filho do ex-deputado federal Abelardo Lupion e Denise Deboni. Casado com Maria Fernanda Gaud\u00eancio, tem dois filhos. H\u00e1 anos Pedro Lupion participa da pol\u00edtica paranaense. Promoveu v\u00e1rios semin\u00e1rios de forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica em parceria com o instituto alem\u00e3o Friedrich Naumann e a Juventude Democratas do Paran\u00e1, divulgando entre os jovens paranaenses a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \u00a0 Vota\u00e7\u00e3o obtida na elei\u00e7\u00e3o de 2010: 37.304 Vota\u00e7\u00e3o obtida na elei\u00e7\u00e3o de 2014: 63.580 Deputado Pedro Lupion atua na regi\u00e3o do Norte Pioneiro, Campos Gerais, Vale do Iva\u00ed e Centro Oeste. \u00a0 (Mandato 2014-2018) \u2022 Ex-Presidente da Comiss\u00e3o da Agricultura da ALEP \u2022Vice-presidente das Comiss\u00f5es de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Meio Ambiente \u2022Presidente da Comiss\u00e3o Tempor\u00e1ria Especial que analisou mudan\u00e7as no Regimento Interno da Assembleia Legislativa do Paran\u00e1 \u2022 \u2022Membro permanente da Comiss\u00e3o de Revis\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o Legislativa \u2022Relator da Proposta de Emenda Constitucional (PEC) 03/2012 que instituiu o subs\u00eddio como forma de remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, Policia Civil, Corpo de Bombeiros e dos Delegados de Pol\u00edcia do Estado do Paran\u00e1. \u2022Relator Proposta de Emenda Constitucional (PEC) 04/2013 que extingue a \u00faltima hip\u00f3tese constitucionalmente prevista, de voto secreto na Assembleia Legislativa do Paran\u00e1. \u2022 \u2022Relator da Comiss\u00e3o Tempor\u00e1ria que revisou o n\u00famero de entidades declaradas de utilidade p\u00fablica no Paran\u00e1, bem como os crit\u00e9rios para a concess\u00e3o do T\u00edtulo. \u2022 \u00a0 *Autor de mais de 50 projetos de Lei, desses 40 j\u00e1 foram sancionados, transformaram-se em Leis, trazendo maior garantia jur\u00eddica aos paranaenses. \u00a0 -Destaque para algumas Leis: \u00a0 \u00a0 \u00a0*Lei 17858/2013, que estabelece a Pol\u00edtica de Prote\u00e7\u00e3o ao Idoso. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0*Lei 17558/2013- Institui o Selo Jovem \u00e0s\u00a0 entidades que se destacarem no desenvolvimento de projetos dirigidos \u00e0 inser\u00e7\u00e3o do jovem na sociedade, em especial. \u00a0 \u00a0", "partido": "PSL"}
{"nome": "Paulo Litro", "partido": "PSL"}
{"nome": "Pastor Edson Praczyk", "partido": "PSL"}
{"nome": "Palozi", "partido": "PSL"}
{"nome": "Ney Leprevost", "partido": "PSL"}
{"nome": "Nereu Moura", "partido": "PSL"}
{"nome": "Nelson Luersen", "partido": "PSL"}
{"nome": "Fernando Scanavaca", "partido": "PSL"}
{"nome": "Felipe Francischini", "partido": "PSL"}
{"nome": "Evandro Junior", "partido": "PSL"}
{"nome": "Evandro Ara\u00fajo", "biografia": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o;\u00a0 2. Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor; 3. Comiss\u00e3o de Turismo; 4. Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Idoso;", "partido": "PSL"}
{"nome": "Elio Rusch", "biografia": "Elio Rusch trabalha pelo desenvolvimento do Paran\u00e1 desde que iniciou sua trajet\u00f3ria pol\u00edtica na d\u00e9cada de 1970, ao se eleger vereador pela primeira vez em Marechal C\u00e2ndido Rondon, ocupando essa posi\u00e7\u00e3o ainda outras duas vezes, sempre com expressiva vota\u00e7\u00e3o. De l\u00e1 para c\u00e1, tem se dedicado ao desenvolvimento econ\u00f4mico e social dos munic\u00edpios que representa e do estado do Paran\u00e1. Atuando na Assembleia Legislativa desde 1991, ano em que assumiu, pela primeira vez, uma cadeira de deputado estadual, Elio Rusch est\u00e1 atualmente em seu s\u00e9timo mandato consecutivo. Ga\u00facho de Crissiumal e paranaense de Marechal Rondon, Elio Rusch \u00e9 um dos poucos pol\u00edticos na Casa que se mant\u00e9m no mesmo partido desde o in\u00edcio (DEM). Homem de in\u00fameros reconhecimentos pela sociedade civil organizada, tem t\u00edtulos de Cidad\u00e3o Honor\u00e1rio de diversos munic\u00edpios. Elio Rusch tem trajet\u00f3ria pol\u00edtica aprovada e exercida com firmeza, atrav\u00e9s do trabalho comprometido com o progresso do Paran\u00e1. Conhe\u00e7a o deputado Elio Rusch, presidente da Comiss\u00e3o de Tomadas de Contas e relator do or\u00e7amento do Estado, acessando o seu site, que cont\u00e9m essas e outras informa\u00e7\u00f5es detalhadas. Acesse: www.eliorusch.com.br", "partido": "PSL"}
{"nome": "Dr. Batista", "partido": "PSL"}
{"nome": "Douglas Fabr\u00edcio", "partido": "PSL"}
{"nome": "Delegado Recalcatti", "biografia": "Rubens Recalcatti, ou Delegado Recalcatti, de 70 anos, tomou posse como deputado estadual do Paran\u00e1 em 2 de maio de 2017. Eleito suplente em outubro de 2014, com 40.358 votos, ficou em quarto lugar na chapa do Partido Social Democr\u00e1tico (PSD), tendo ocupado a vaga deixada pelo atual prefeito de Foz do Igua\u00e7u, Chico Brasileiro, tamb\u00e9m do PSD. Foi reeleito deputado estadual pelo PSD, em 07 de outubro de 2018, com 35.348 votos.", "partido": "PSL"}
{"nome": "Cobra Rep\u00f3rter", "partido": "PSL"}
{"nome": "Claudia Pereira", "partido": "PSL"}
{"nome": "Cantora Mara Lima", "partido": "PSL"}
{"nome": "Artag\u00e3o J\u00fanior", "biografia": "Nascido em 20 de janeiro de 1975, Artag\u00e3o de Mattos Le\u00e3o J\u00fanior \u00e9 casado com Daniella Gonini de Mattos Le\u00e3o, com quem tem quatro filhos: Melissa, Yasmin, Mait\u00ea\u00a0 e Artag\u00e3o Neto. Instru\u00eddo sob claras orienta\u00e7\u00f5es e princ\u00edpios crist\u00e3os, Artag\u00e3o J\u00fanior representa uma das mais tradicionais fam\u00edlias do Paran\u00e1. \u00c9 filho da psic\u00f3loga Cleri Becher de Mattos Le\u00e3o e do conselheiro do Tribunal de Contas do Estado do Paran\u00e1 (TCE-PR), Artag\u00e3o de Mattos Le\u00e3o, ex-deputado estadual cuja vida p\u00fablica \u00e9 marcada pelas realiza\u00e7\u00f5es e conquistas em favor dos paranaenses. Artag\u00e3o J\u00fanior \u00e9 formado em direito pela Faculdade Curitiba. Em 2002, Artag\u00e3o J\u00fanior se elegeu deputado estadual pela primeira vez, obtendo uma expressiva vota\u00e7\u00e3o (45.791 votos), representando a regi\u00e3o centro-oeste e o Vale do Iva\u00ed. Como parlamentar em sua primeira gest\u00e3o, Artag\u00e3o J\u00fanior participou de cinco comiss\u00f5es: Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, Comiss\u00e3o de Turismo, Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o, Comiss\u00e3o do Mercosul e Comiss\u00e3o de Agricultura, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio, onde exerceu a vice-presid\u00eancia. Teve destacada atua\u00e7\u00e3o como relator da CPI do Paranacidade, comiss\u00e3o que apurou as irregularidades deste servi\u00e7o. Em 2006, pleiteou sua reelei\u00e7\u00e3o, e, como resposta ao seu trabalho digno e honesto, conquistou brilhantemente sua vaga no legislativo paranaense com 74.783 mil votos. Em 2007, iniciando sua segunda gest\u00e3o, Artag\u00e3o J\u00fanior \u00e9 eleito Presidente da Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa e Assuntos Municipais, al\u00e9m de membro da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, da Comiss\u00e3o de Agricultura, Mercosul e outros assuntos Internacionais. Em 2008, o parlamentar \u00e9 eleito 1\u00ba Secret\u00e1rio da Unale (Uni\u00e3o Nacional dos Legisladores e Legislativos Estaduais), \u00f3rg\u00e3o de integra\u00e7\u00e3o das Assembleias Legislativas de todo o Brasil. O trabalho exemplar o credenciou a assumir, em 2009, a vice- presid\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o. Em 2010, disputou a terceira elei\u00e7\u00e3o de sua carreira pol\u00edtica como deputado estadual. Foi o sexto mais votado do Paran\u00e1, com 74.063 votos. Hoje, o deputado Artag\u00e3o J\u00fanior faz parte da Mesa Diretora da Assembleia Legislativa do Paran\u00e1, ocupando o cargo de 1\u00ba Vice-Presidente.\u00a0 Em 2013, o deputado se tornou presidente da Unale, protagonizando debates de suma import\u00e2ncia para o pa\u00eds, como a Reforma Pol\u00edtica, Unifica\u00e7\u00e3o das Elei\u00e7\u00f5es, Renegocia\u00e7\u00e3o da D\u00edvida dos Estados com a Uni\u00e3o, Pacto Federativo, contribui\u00e7\u00e3o para a instala\u00e7\u00e3o de CPIs da Telefonia nas Assembleias Legislativas do Pa\u00eds, debates sobre os direitos das mulheres, entre outros. Hoje, o deputado \u00e9 o Tesoureiro-Geral da entidade.\u00a0 Artag\u00e3o J\u00fanior ainda exerce a fun\u00e7\u00e3o de 1\u00ba Secret\u00e1rio da UPM (Uni\u00e3o de Parlamentares Sul-Americanos e do Mercosul). A entidade luta por um mercado comum no Mercosul, como ocorre na Uni\u00e3o Europeia, al\u00e9m da uni\u00e3o, tanto no aspecto pol\u00edtico como social, entre os pa\u00edses sul-americanos. Ainda exercendo o cargo de Vice-Presidente da Assembleia Legislativa do Paran\u00e1, em 2014, o deputado Artag\u00e3o J\u00fanior continuou com seu forte trabalho parlamentar e de representa\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios, a maioria de pequeno porte e de baixo IDH (\u00cdndice de Desenvolvimento Humano).\u00a0 Em 2015, o deputado iniciou seu quarto mandato parlamentar na Assembleia Legislativa. Sua vota\u00e7\u00e3o no \u00faltimo pleito foi a quarta maior do Estado: 78.594 votos. Nesse ano, participou de cinco comiss\u00f5es tem\u00e1ticas: Finan\u00e7as, Ecologia e Meio Ambiente, Defesa dos Direitos da Mulher, Defesa dos Direitos da Juventude e Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio. Em 2016, atendendo convite do ent\u00e3o governador Beto Richa, assumiu o cargo de secret\u00e1rio de Estado da Justi\u00e7a, Trabalho e Direitos Humanos, pasta que comandou at\u00e9 abril de 2018, quando retornou \u00e0s fun\u00e7\u00f5es parlamentares na Assembleia Legislativa.\u00a0 O trabalho de representa\u00e7\u00e3o continua forte. Artag\u00e3o J\u00fanior permanece com sua base pol\u00edtica que compreende mais de 100 munic\u00edpios. \u00a0", "partido": "PSL"}
{"nome": "Anibelli Neto", "partido": "PSL"}
{"nome": "Andre Bueno", "biografia": "Andre Bueno faz parte do grupo dos parlamentares que estrearam na Assembleia Legislativa em 2011. Com 40 anos, o deputado estadual, que \u00e9 filiado ao PSDB.\u00a0 No primeiro mandato como deputado, foi um dos autores da lei da Ficha Limpa, que pro\u00edbe\u00a0 pessoas com condena\u00e7\u00e3o na justi\u00e7a a assumir cargos p\u00fablicos. Atualmente, no segundo mandato de deputado estadual, o deputado tem como base de atua\u00e7\u00e3o os munic\u00edpios da regi\u00e3o Oeste do Estado. Entre as bandeiras que defende como parlamentar est\u00e1 a amplia\u00e7\u00e3o do limite de isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os (ICMS) das micro e pequenas empresas; e a implanta\u00e7\u00e3o do Programa de Ensino em Tempo Integral nas escolas municipais e estaduais do Paran\u00e1. Para melhorar a infraestrutura regional o deputado luta pela duplica\u00e7\u00e3o da BR-277, no trecho entre Cascavel e Medianeira; e pela constru\u00e7\u00e3o dos contornos Norte e Sul, formando um anel rodovi\u00e1rio em Cascavel. Al\u00e9m disso, ele defende a constru\u00e7\u00e3o de um aeroporto e um hospital regional. Ainda na \u00e1rea da Sa\u00fade, Bueno deve apresentar projetos que garantam o aumento das especialidades m\u00e9dicas e o n\u00famero de m\u00e9dicos no Centro Regional de Especialidades do munic\u00edpio.\u00a0 Fomentar a bacia leiteira, a agroind\u00fastria e a infraestrutura, com obras de saneamento, adequa\u00e7\u00e3o e pavimenta\u00e7\u00e3o de estradas rurais, tamb\u00e9m est\u00e1 entre os projetos que o deputado defende na Assembleia Legislativa do Paran\u00e1.\u00a0 Para promover o desenvolvimento empresarial da regi\u00e3o Oeste, Bueno tem como projetos a cria\u00e7\u00e3o de parques tecnol\u00f3gicos e industriais.", "partido": "PSL"}
{"nome": "Alexandre Guimar\u00e3es", "partido": "PSL"}
{"nome": "Alexandre Curi", "biografia": "O envolvimento da fam\u00edlia Curi com o Paran\u00e1 \u00e9 uma grande e antiga hist\u00f3ria. Expoente dessa fam\u00edlia, Alexandre Curi vem se destacando como uma das novas e mais atuantes lideran\u00e7as do estado. Com 16 anos j\u00e1 acompanhava as a\u00e7\u00f5es de seu av\u00f4 tanto na Assembleia quanto fora dela, trabalhando como assessor parlamentar e vindo a se eleger vereador. N\u00e3o tardou a assumir uma cadeira na Assembleia Legislativa sendo eleito para sua primeira legislatura estadual com mais de 45 mil votos. Sua reelei\u00e7\u00e3o na Assembleia Legislativa fez com que fosse o deputado estadual mais votado alcan\u00e7ando mais de 131 mil votos. Esse resultado foi fruto de seu trabalho junto aos munic\u00edpios de menor IDH e reconhecimento da popula\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1 pelo seu esfor\u00e7o. O trabalho desse jovem parlamentar \u00e9 em grande parte voltado para a popula\u00e7\u00e3o mais humilde, para os paranaenses que realmente necessitam do governo. Como ele mesmo diz: \u201cA popula\u00e7\u00e3o merece respeito. Precisa de pol\u00edticos que exer\u00e7am seus mandatos com seriedade para que o Paran\u00e1 se torne um Estado cada vez mais forte\u201d. Suas principais \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o s\u00e3o a defesa da educa\u00e7\u00e3o e a luta por melhorias nas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios paranaenses. Em 2010 seu trabalho foi novamente reconhecido pelo povo do Paran\u00e1 que fez dele pela segunda vez o deputado mais votado do estado com mais de 134 mil votos. J\u00e1, em 2014, voltou a ser o segundo deputado mais votado do pleito, recebendo exatos 114.797 votos, em mais de 150 cidades paranaenses, como reflexo de seu trabalho de fortalecimento do papel dos munic\u00edpios. Atualmente, \u00a0Alexandre Curi preside a Comiss\u00e3o de Reda\u00e7\u00e3o.\u00a0", "partido": "PSL"}
{"nome": "Ademir Bier", "partido": "PSL"}
{"nome": "Ademar Traiano", "partido": "PSL"}
{"nome": "Tiago Amaral", "biografia": "Jos\u00e9 Tiago Camargo do Amaral \u00e9 londrinense. Nascido em 18 de julho de 1986, \u00e9 advogado, formado no Centro Universit\u00e1rio Curitiba - UniCuritiba, e tem atua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de Gest\u00e3o P\u00fablica e Direito P\u00fablico. Eleito em 2014 para o seu primeiro mandato em fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Tiago Amaral foi o 3\u00ba deputado estadual mais votado no Paran\u00e1, com um total de 86.390 votos. Filho do ex-deputado estadual e atual conselheiro do Tribunal de Contas do Estado do Paran\u00e1, Durval Amaral, e de Seila Amaral, \u00e9 casado com a engenheira agr\u00f4noma Juliana Yagushi Amaral.", "partido": "PSL"}
{"nome": "Tiago Amaral", "biografia": ["Jos\u00e9 Tiago Camargo do Amaral \u00e9 londrinense. Nascido em 18 de julho de 1986, \u00e9 advogado, formado no Centro Universit\u00e1rio Curitiba - UniCuritiba, e tem atua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de Gest\u00e3o P\u00fablica e Direito P\u00fablico. Eleito em 2014 para o seu primeiro mandato em fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Tiago Amaral foi o 3\u00ba deputado estadual mais votado no Paran\u00e1, com um total de 86.390 votos. Filho do ex-deputado estadual e atual conselheiro do Tribunal de Contas do Estado do Paran\u00e1, Durval Amaral, e de Seila Amaral, \u00e9 casado com a engenheira agr\u00f4noma Juliana Yagushi Amaral.", "Tiago Amaral j\u00e1 ocupou o cargo de Controlador-Geral do Paranacidade, servi\u00e7o social aut\u00f4nomo vinculado \u00e0 Secretaria de Estado do Desenvolvimento Urbano - Sedu, e atuou como advogado at\u00e9 assumir o cargo de deputado estadual, em janeiro de 2015.", "Filiado ao Partido Socialista Brasileiro - PSB, exerceu a fun\u00e7\u00e3o de presidente municipal da legenda em Londrina e, hoje, \u00e9 o l\u00edder do partido na Assembleia Legislativa do Paran\u00e1.", "Al\u00e9m da lideran\u00e7a partid\u00e1ria, Tiago Amaral tamb\u00e9m \u00e9 membro das seguintes comiss\u00f5es permanentes do Legislativo Estadual: Comiss\u00e3o de Revis\u00e3o Legislativa (presidente); Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a \u2013 CCJ; Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as; Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o; Comiss\u00e3o de Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Emprego e Renda; Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica; Comiss\u00e3o de Assuntos Metropolitanos; e Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Juventude (vice-presidente).", "Defensor do municipalismo, o deputado Tiago Amaral atua como representante pol\u00edtico de diversos munic\u00edpios paranaenses nas regi\u00f5es Norte, Norte Pioneiro, Noroeste e Centro Ocidental do estado, buscando fomentar solu\u00e7\u00f5es para a melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o, desenvolvimento econ\u00f4mico das cidades e a moderniza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o p\u00fablica.", "."], "partido": "PSL"}
{"nome": "Adelino Ribeiro", "partido": "PRP", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/2/1000/1?1549482876"}
{"nome": "Mauro Moraes", "partido": "PSD", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/40/1000/1?1549482877"}
{"nome": "Maria Victoria", "partido": "PP", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/1040/1000/1?1549482879"}
{"nome": "Marcio Pauliki", "partido": "SD", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/1039/1000/1?1549482880"}
{"nome": "Marcio Pacheco", "biografia": ["Vida profissional:", "\u00a0", "1997 \u2013 Iniciou na Pol\u00edcia Militar;", "\u00a0", "2003 \u2013 Formatura em Letras Portugu\u00eas/Ingl\u00eas pela Unioeste;", "\u00a0", "2007 \u2013 Iniciou na Pol\u00edcia Federal;", "\u00a0", "2012 \u2013 Foi eleito vereador com 1.412 votos;", "\u00a0", "2013 \u2013 Tomou posse como vereador. Foi eleito Presidente da C\u00e2mara Municipal de Cascavel para o bi\u00eanio 13/14;", "\u00a0", "2013 \u2013 Foi eleito Presidente do Conselho dos Gestores de Seguran\u00e7a P\u00fablica (COGESP). Cargo ocupado at\u00e9 Dezembro de 2015;", "\u00a0", "\u00a02014 \u2013 Eleito Deputado Estadual com 24.855 votos;", "\u00a0", "2015 \u2013 Pacheco foi um ferrenho defensor dos professores e servidores estaduais no epis\u00f3dio do \u201csaque\u201d ao Paran\u00e1 Previd\u00eancia. Autor de um discurso marcante que traduziu em palavras todo o contexto que culminou no \u201cMassacre do dia 29 de Abril\u201d.", "."], "partido": "PPL", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/1038/1000/1?1549482881"}
{"nome": "Marcio Nunes", "partido": "PSD", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/1037/1000/1?1549482883"}
{"nome": "Luiz Claudio Romanelli", "partido": "PSB", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/617/1000/1?1549482883"}
{"nome": "Luiz Carlos Martins", "partido": "PP", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/400/1000/1?1549482885"}
{"nome": "Lu\u00eds Raimundo Corti", "biografia": ["Nascido em 1\u00ba de setembro de 1962, em S\u00e3o Jorge D'Oeste (PR), Lu\u00eds\u00a0", "Raimundo Corti \u00e9 formado em Medicina Veterin\u00e1ria e em Direito. Foi chefe\u00a0", "regional da Secretaria de Estado da Agricultura. Na pol\u00edtica foi vereador\u00a0", "do munic\u00edpio de S\u00e3o Jorge D\u00b4Oeste de 1989 a 1992. Elegeu-se prefeito da\u00a0", "cidade em 1996 e reeleito em 2000. Tamb\u00e9m no munic\u00edpio, assumiu a\u00a0", "Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, em 2009. Foi diretor da Ceasa em\u00a0", "2010. Assumiu em 2017 o Mandato de Deputado Estadual, eleito com 20.495\u00a0", "votos."], "partido": "PSC", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/1051/1000/1?1549482886"}
{"nome": "Jonas Guimar\u00e3es", "partido": "PSB", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/35/1000/1?1549482887"}
{"nome": "Hussein Bakri", "partido": "PSD", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/1036/1000/1?1549482888"}
{"nome": "Guto Silva", "biografia": ["Deputado estadual, membro das comiss\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a; e da Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Emprego e Renda da Assembleia L", "egislativa, Guto Silva foi vereador mais votado em Pato Branco e atuou \u00e0 frente da subchefia da Casa Civil do Governo do Estado do Paran\u00e1, cargo que ocupou at\u00e9 mar\u00e7o de 2014.", "No Legislativo, Guto criou e preside a Frente Parlamentar de Defesa do Com\u00e9rcio.\u00a0", "\u00c9 professor universit\u00e1rio, doutorando em Gest\u00e3o de neg\u00f3cios. Casado com Karina Amadori e pai de Francisco e Mariana.", "Guto tamb\u00e9m \u00e9 empres\u00e1rio na \u00e1rea de com\u00e9rcio exterior e consultor internacional de empresas, consultor internacional do Sebrae/PR e j\u00e1 esteve em mais de 38 pa\u00edses realizando neg\u00f3cios internacionais. Morou na Inglaterra, Portugal e Espanha.", "\u00c9 P\u00f3s Graduado em Gest\u00e3o de Recursos Humanos e tem MBA em Gest\u00e3o de Neg\u00f3cios pela FAE Business School e atualmente faz doutorado em Gest\u00e3o de Neg\u00f3cios pela Universidad Nacional de Misiones/Argentina.", "Na \u00e1rea acad\u00eamica publicou dois livros pela editora aduaneiras: Log\u00edstica no Comercio Exterior e Gest\u00e3o Global.", "Em 2011 foi coordenador do CDTIS ( Centro de Desenvolvimento tecnol\u00f3gico do Sudoeste) bem como conselheiro do BADEP)."], "partido": "PSD", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/1035/1000/1?1549482890"}
{"nome": "Gilson de Souza", "partido": "PSC", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/33/1000/1?1549482891"}
{"nome": "Gilberto Ribeiro", "biografia": ["2014", ": "], "partido": "PP", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/32/1000/1?1549482891"}
{"nome": "Francisco B\u00fchrer", "partido": "PSD", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/31/1000/1?1549482892"}
{"nome": "Fernando Scanavaca", "partido": "PODE", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/30/1000/1?1549482893"}
{"nome": "Wilson Quinteiro", "partido": "PSDB"}
{"nome": "Wilmar Reichembach", "partido": "PSC", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/1048/1000/1?1549482896"}
{"nome": "Ti\u00e3o Medeiros", "partido": "PTB", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/1047/1000/1?1549482897"}
{"nome": "Tiago Amaral", "biografia": ["Jos\u00e9 Tiago Camargo do Amaral \u00e9 londrinense. Nascido em 18 de julho de 1986, \u00e9 advogado, formado no Centro Universit\u00e1rio Curitiba - UniCuritiba, e tem atua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de Gest\u00e3o P\u00fablica e Direito P\u00fablico. Eleito em 2014 para o seu primeiro mandato em fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Tiago Amaral foi o 3\u00ba deputado estadual mais votado no Paran\u00e1, com um total de 86.390 votos. Filho do ex-deputado estadual e atual conselheiro do Tribunal de Contas do Estado do Paran\u00e1, Durval Amaral, e de Seila Amaral, \u00e9 casado com a engenheira agr\u00f4noma Juliana Yagushi Amaral.", "Tiago Amaral j\u00e1 ocupou o cargo de Controlador-Geral do Paranacidade, servi\u00e7o social aut\u00f4nomo vinculado \u00e0 Secretaria de Estado do Desenvolvimento Urbano - Sedu, e atuou como advogado at\u00e9 assumir o cargo de deputado estadual, em janeiro de 2015.", "Filiado ao Partido Socialista Brasileiro - PSB, exerceu a fun\u00e7\u00e3o de presidente municipal da legenda em Londrina e, hoje, \u00e9 o l\u00edder do partido na Assembleia Legislativa do Paran\u00e1.", "Al\u00e9m da lideran\u00e7a partid\u00e1ria, Tiago Amaral tamb\u00e9m \u00e9 membro das seguintes comiss\u00f5es permanentes do Legislativo Estadual: Comiss\u00e3o de Revis\u00e3o Legislativa (presidente); Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a \u2013 CCJ; Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as; Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o; Comiss\u00e3o de Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Emprego e Renda; Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica; Comiss\u00e3o de Assuntos Metropolitanos; e Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Juventude (vice-presidente).", "Defensor do municipalismo, o deputado Tiago Amaral atua como representante pol\u00edtico de diversos munic\u00edpios paranaenses nas regi\u00f5es Norte, Norte Pioneiro, Noroeste e Centro Ocidental do estado, buscando fomentar solu\u00e7\u00f5es para a melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o, desenvolvimento econ\u00f4mico das cidades e a moderniza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o p\u00fablica.", "."], "partido": "PSB", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/1046/1000/1?1549482899"}
{"nome": "Terc\u00edlio Turini", "partido": "PPS", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/1022/1000/1?1549482900"}
{"nome": "Tadeu Veneri", "partido": "PT", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/56/1000/1?1549482901"}
{"nome": "Schiavinato", "partido": "PP", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/1045/1000/1?1549482902"}
{"nome": "Ricardo Arruda", "partido": "PSL", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/1041/1000/1?1549482903"}
{"nome": "Requi\u00e3o Filho", "partido": "MDB", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/1044/1000/1?1549482903"}
{"nome": "Rasca Rodrigues", "partido": "PODE", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/52/1000/1?1549482904"}
{"nome": "Professor Lemos", "partido": "PT", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/51/1000/1?1549482905"}
{"nome": "Plauto Mir\u00f3", "biografia": ["Ol\u00e1! Obrigado por buscar informa\u00e7\u00f5es a meu respeito! Sou Plauto Mir\u00f3 Guimar\u00e3es Filho, deputado estadual, eleito pelo Democratas - DEM, partido ao qual estou filiado desde o in\u00edcio da minha trajet\u00f3ria na pol\u00edtica, quando a sigla ainda era conhecida como PFL. Estou cumprindo, com muito orgulho, meu s\u00e9timo mandato como deputado estadual e ainda exer\u00e7o pela terceira vez o cargo de primeiro secret\u00e1rio da Assembleia Legislativa do Paran\u00e1. Uma atividade que me orgulha, pois, nessa miss\u00e3o pude organizar as finan\u00e7as da Casa de modo que o Legislativo paranaense se tornasse uma exemplo para as demais Assembleias Legislativas do Brasil.", "Nasci em Ponta Grossa em 20 de julho de 1963. Um dia frio daqueles que costumeiramente a minha fam\u00edlia, ap\u00f3s a lida no campo, se juntava ao calor do fog\u00e3o \u00e0 lenha para se aquecer e comer pinh\u00e3o tostado na chapa. \u00c9 claro que a minha chegada naquele dia fez a rotina da casa mudar.", "Desde muito cedo me envolvi com a agricultura e a pecu\u00e1ria e aprendi a import\u00e2ncia de produzir os alimentos que chegam \u00e0 mesa de todos os brasileiros. Li\u00e7\u00e3o do meu av\u00f4 e do meu pai: \u201csomos respons\u00e1veis em plantar e cultivar a comida que sacia a fome e fortalece as m\u00e3os daqueles que erguem as cidades e o pa\u00eds\u201d.", "Entre os afazeres na planta\u00e7\u00e3o n\u00e3o deixava de observar tamb\u00e9m as a\u00e7\u00f5es do meu av\u00f4, Fl\u00e1vio Carvalho Guimar\u00e3es, sempre preocupado em ajudar a resolver todo o tipo de demanda que atingia a popula\u00e7\u00e3o. A atua\u00e7\u00e3o dele na pol\u00edtica acabou por conduzi-lo ao Senado Federal onde representou o Paran\u00e1 e, principalmente, os Campos Gerais. Meu pai seguiu o exemplo. Tamb\u00e9m ingressou na vida p\u00fablica e assumiu a prefeitura de Ponta Grossa em 1966.", "Mesmo depois de se distanciar de disputas eleitorais, a pol\u00edtica estava presente nas conversas dentro de casa. O assunto era instigante e por isso, na minha adolesc\u00eancia comecei a participar de movimentos pol\u00edticos, contrariando a vontade da minha fam\u00edlia que a essa altura n\u00e3o queria mais envolvimento direto com a vida p\u00fablica.", "Quando decidi seguir por esse caminho provavelmente foi a primeira vez que desobedeci minha m\u00e3e. A voz da minha consci\u00eancia dizia que eu precisava continuar o trabalho do meu av\u00f4 e do meu pai.", "Foi ent\u00e3o que em 1990 me candidatei pela primeira vez ao cargo de deputado estadual e recebi a maior vota\u00e7\u00e3o em Ponta Grossa. Come\u00e7ava uma jornada em que consegui aprovar diversos projetos de lei. Me tornei, com orgulho, o representante dos Campos Gerais na Assembleia do Paran\u00e1.", "Desde ent\u00e3o tenho promovido in\u00fameras discuss\u00f5es locais que foram trazidas ao plen\u00e1rio. Participei de grandes movimentos em defesa da nossa regi\u00e3o, entre eles o \u201cInd\u00fastrias J\u00e1\u201d, em que reivindiquei o empenho do governador Jaime Lerner para trazer \u00e0 nossa cidade mais emprego e renda. O resultado dessa luta n\u00e3o poderia ser melhor. Ponta Grossa possui hoje o maior parque industrial do interior do Estado. E sigo nessa trajet\u00f3ria de trazer melhorias aos Campos Gerais.", "Entre os trabalhos que me orgulho de ter realizado est\u00e1 o de implanta\u00e7\u00e3o do curso de medicina da Universidade Estadual de Ponta Grossa. Foi uma longa batalha, desde a libera\u00e7\u00e3o por parte do govenador Jaime Lerner, em 2001. Apesar dessa enorme conquista n\u00e3o considero meu trabalho conclu\u00eddo. Continuo em busca de recursos para aprimorar a estrutura do curso e do Hospital Universit\u00e1rio Regional, criado para atender a popula\u00e7\u00e3o.", "Da mesma forma continuo dedicando esfor\u00e7os para a melhoria das nossas estradas, ruas e infraestrutura das nossas cidades, que possam trazer conforto, seguran\u00e7a e principalmente investimentos que favore\u00e7am a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda para a nossa popula\u00e7\u00e3o. Outra batalha \u00e9 a amplia\u00e7\u00e3o da informatiza\u00e7\u00e3o das escolas e estrutura\u00e7\u00e3o do setor de seguran\u00e7a p\u00fablica.", "N\u00e3o s\u00e3o tarefas f\u00e1ceis, por isso mesmo abra\u00e7o tal miss\u00e3o porque quero continuar justificando a confian\u00e7a que recebo dos eleitores que acreditam em mim, no meu car\u00e1ter, no meu trabalho e na minha conduta.\u00a0", "."], "partido": "DEM", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/50/1000/1?1549482906"}
{"nome": "P\u00e9ricles de Mello", "partido": "PT", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/49/1000/1?1549482907"}
{"nome": "Pedro Lupion", "biografia": ["Data de nascimento: 04/06/1983", "Local de nascimento: Curitiba- PR", "Bisneto do ex-governador do Paran\u00e1, Moys\u00e9s Lupion e filho do ex-deputado federal Abelardo Lupion e Denise Deboni. Casado com Maria Fernanda Gaud\u00eancio, tem dois filhos.", "H\u00e1 anos Pedro Lupion participa da pol\u00edtica paranaense. Promoveu v\u00e1rios semin\u00e1rios de forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica em parceria com o instituto alem\u00e3o Friedrich Naumann e a Juventude Democratas do Paran\u00e1, divulgando entre os jovens paranaenses a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.", "\u00a0", "Vota\u00e7\u00e3o obtida na elei\u00e7\u00e3o de 2010: 37.304", "Vota\u00e7\u00e3o obtida na elei\u00e7\u00e3o de 2014: 63.580", "Deputado Pedro Lupion atua na regi\u00e3o do Norte Pioneiro, Campos Gerais, Vale do Iva\u00ed e Centro Oeste.", "\u00a0", "(Mandato 2014-2018)", "\u2022 Ex-Presidente da Comiss\u00e3o da Agricultura da ALEP", "\u2022Vice-presidente das Comiss\u00f5es de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Meio Ambiente", "\u2022Presidente da Comiss\u00e3o Tempor\u00e1ria Especial que analisou mudan\u00e7as no Regimento Interno da Assembleia Legislativa do Paran\u00e1", "\u2022", "\u2022Membro permanente da Comiss\u00e3o de Revis\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o Legislativa", "\u2022Relator da Proposta de Emenda Constitucional (PEC) 03/2012 que instituiu o subs\u00eddio como forma de remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, Policia Civil, Corpo de Bombeiros e dos Delegados de Pol\u00edcia do Estado do Paran\u00e1.", "\u2022Relator Proposta de Emenda Constitucional (PEC) 04/2013 que extingue a \u00faltima hip\u00f3tese constitucionalmente prevista, de voto secreto na Assembleia Legislativa do Paran\u00e1.", "\u2022", "\u2022Relator da Comiss\u00e3o Tempor\u00e1ria que revisou o n\u00famero de entidades declaradas de utilidade p\u00fablica no Paran\u00e1, bem como os crit\u00e9rios para a concess\u00e3o do T\u00edtulo.", "\u2022", "\u00a0", "*Autor de mais de 50 projetos de Lei, desses 40 j\u00e1 foram sancionados, transformaram-se em Leis, trazendo maior garantia jur\u00eddica aos paranaenses.", "\u00a0", "-Destaque para algumas Leis:", "\u00a0", "\u00a0", "\u00a0*Lei 17858/2013, que estabelece a Pol\u00edtica de Prote\u00e7\u00e3o ao Idoso.", "\u00a0", "\u00a0", "\u00a0", "\u00a0*Lei 17558/2013- Institui o Selo Jovem \u00e0s\u00a0", "entidades que se destacarem no desenvolvimento de projetos dirigidos \u00e0 inser\u00e7\u00e3o do jovem na sociedade, em especial.", "\u00a0", "\u00a0"], "partido": "DEM", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/48/1000/1?1549482908"}
{"nome": "Paulo Litro", "partido": "PSDB", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/1043/1000/1?1549482909"}
{"nome": "Pastor Edson Praczyk", "partido": "PRB", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/23/1000/1?1549482910"}
{"nome": "Palozi", "partido": "PSC", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/1042/1000/1?1549482912"}
{"nome": "Ney Leprevost", "partido": "PSD", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/45/1000/1?1549482912"}
{"nome": "Nereu Moura", "partido": "MDB", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/44/1000/1?1549482913"}
{"nome": "Nelson Luersen", "partido": "PDT", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/43/1000/1?1549482915"}
{"nome": "Nelson Justus", "partido": "DEM", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/42/1000/1?1549482916"}
{"nome": "Felipe Francischini", "partido": "PSL", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/1034/1000/1?1549482917"}
{"nome": "Evandro Junior", "partido": "PSDB", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/28/1000/1?1549482918"}
{"nome": "Evandro Ara\u00fajo", "biografia": ["Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o;\u00a0", "2. Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor;", "3. Comiss\u00e3o de Turismo;", "4. Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Idoso;"], "partido": "PSC", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/1049/1000/1?1549482919"}
{"nome": "Elio Rusch", "biografia": ["Elio Rusch trabalha pelo desenvolvimento do Paran\u00e1 desde que iniciou sua trajet\u00f3ria pol\u00edtica na d\u00e9cada de 1970, ao se eleger vereador pela primeira vez em Marechal C\u00e2ndido Rondon, ocupando essa posi\u00e7\u00e3o ainda outras duas vezes, sempre com expressiva vota\u00e7\u00e3o.", "De l\u00e1 para c\u00e1, tem se dedicado ao desenvolvimento econ\u00f4mico e social dos munic\u00edpios que representa e do estado do Paran\u00e1. Atuando na Assembleia Legislativa desde 1991, ano em que assumiu, pela primeira vez, uma cadeira de deputado estadual, Elio Rusch est\u00e1 atualmente em seu s\u00e9timo mandato consecutivo.", "Ga\u00facho de Crissiumal e paranaense de Marechal Rondon, Elio Rusch \u00e9 um dos poucos pol\u00edticos na Casa que se mant\u00e9m no mesmo partido desde o in\u00edcio (DEM).", "Homem de in\u00fameros reconhecimentos pela sociedade civil organizada, tem t\u00edtulos de Cidad\u00e3o Honor\u00e1rio de diversos munic\u00edpios. Elio Rusch tem trajet\u00f3ria pol\u00edtica aprovada e exercida com firmeza, atrav\u00e9s do trabalho comprometido com o progresso do Paran\u00e1.", "Conhe\u00e7a o deputado Elio Rusch, presidente da Comiss\u00e3o de Tomadas de Contas e relator do or\u00e7amento do Estado, acessando o seu site, que cont\u00e9m essas e outras informa\u00e7\u00f5es detalhadas. Acesse: www.eliorusch.com.br"], "partido": "DEM", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/25/1000/1?1549482921"}
{"nome": "Dr. Batista", "partido": "PMN", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/22/1000/1?1549482922"}
{"nome": "Douglas Fabr\u00edcio", "partido": "PPS", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/8/1000/1?1549482923"}
{"nome": "Delegado Recalcatti", "biografia": ["Rubens Recalcatti, ou Delegado Recalcatti, de 70 anos, tomou posse como deputado estadual do Paran\u00e1 em 2 de maio de 2017. Eleito suplente em outubro de 2014, com 40.358 votos, ficou em quarto lugar na chapa do Partido Social Democr\u00e1tico (PSD), tendo ocupado a vaga deixada pelo atual prefeito de Foz do Igua\u00e7u, Chico Brasileiro, tamb\u00e9m do PSD. Foi reeleito deputado estadual pelo PSD, em 07 de outubro de 2018, com 35.348 votos."], "partido": "PSD", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/1052/1000/1?1549482924"}
{"nome": "Cobra Rep\u00f3rter", "partido": "PSD", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/1033/1000/1?1549482926"}
{"nome": "Claudia Pereira", "partido": "PSC", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/1031/1000/1?1549482927"}
{"nome": "Cantora Mara Lima", "partido": "PSC", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/19/1000/1?1549482928"}
{"nome": "Artag\u00e3o J\u00fanior", "biografia": ["Nascido em 20 de janeiro de 1975, Artag\u00e3o de Mattos Le\u00e3o J\u00fanior \u00e9 casado com Daniella Gonini de Mattos Le\u00e3o, com quem tem quatro filhos: Melissa, Yasmin, Mait\u00ea\u00a0", "e Artag\u00e3o Neto.", "Instru\u00eddo sob claras orienta\u00e7\u00f5es e princ\u00edpios crist\u00e3os, Artag\u00e3o J\u00fanior representa uma das mais tradicionais fam\u00edlias do Paran\u00e1.", "\u00c9 filho da psic\u00f3loga Cleri Becher de Mattos Le\u00e3o e do conselheiro do Tribunal de Contas do Estado do Paran\u00e1 (TCE-PR), Artag\u00e3o de Mattos Le\u00e3o, ex-deputado estadual cuja vida p\u00fablica \u00e9 marcada pelas realiza\u00e7\u00f5es e conquistas em favor dos paranaenses.", "Artag\u00e3o J\u00fanior \u00e9 formado em direito pela Faculdade Curitiba.", "Em 2002, Artag\u00e3o J\u00fanior se elegeu deputado estadual pela primeira vez, obtendo uma expressiva vota\u00e7\u00e3o (45.791 votos), representando a regi\u00e3o centro-oeste e o Vale do Iva\u00ed. Como parlamentar em sua primeira gest\u00e3o, Artag\u00e3o J\u00fanior participou de cinco comiss\u00f5es: Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, Comiss\u00e3o de Turismo, Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o, Comiss\u00e3o do Mercosul e Comiss\u00e3o de Agricultura, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio, onde exerceu a vice-presid\u00eancia. Teve destacada atua\u00e7\u00e3o como relator da CPI do Paranacidade, comiss\u00e3o que apurou as irregularidades deste servi\u00e7o.", "Em 2006, pleiteou sua reelei\u00e7\u00e3o, e, como resposta ao seu trabalho digno e honesto, conquistou brilhantemente sua vaga no legislativo paranaense com 74.783 mil votos.", "Em 2007, iniciando sua segunda gest\u00e3o, Artag\u00e3o J\u00fanior \u00e9 eleito Presidente da Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa e Assuntos Municipais, al\u00e9m de membro da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, da Comiss\u00e3o de Agricultura, Mercosul e outros assuntos Internacionais.", "Em 2008, o parlamentar \u00e9 eleito 1\u00ba Secret\u00e1rio da Unale (Uni\u00e3o Nacional dos Legisladores e Legislativos Estaduais), \u00f3rg\u00e3o de integra\u00e7\u00e3o das Assembleias Legislativas de todo o Brasil. O trabalho exemplar o credenciou a assumir, em 2009, a vice- presid\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o.", "Em 2010, disputou a terceira elei\u00e7\u00e3o de sua carreira pol\u00edtica como deputado estadual. Foi o sexto mais votado do Paran\u00e1, com 74.063 votos. Hoje, o deputado Artag\u00e3o J\u00fanior faz parte da Mesa Diretora da Assembleia Legislativa do Paran\u00e1, ocupando o cargo de 1\u00ba Vice-Presidente.\u00a0", "Em 2013, o deputado se tornou presidente da Unale, protagonizando debates de suma import\u00e2ncia para o pa\u00eds, como a Reforma Pol\u00edtica, Unifica\u00e7\u00e3o das Elei\u00e7\u00f5es, Renegocia\u00e7\u00e3o da D\u00edvida dos Estados com a Uni\u00e3o, Pacto Federativo, contribui\u00e7\u00e3o para a instala\u00e7\u00e3o de CPIs da Telefonia nas Assembleias Legislativas do Pa\u00eds, debates sobre os direitos das mulheres, entre outros. Hoje, o deputado \u00e9 o Tesoureiro-Geral da entidade.\u00a0", "Artag\u00e3o J\u00fanior ainda exerce a fun\u00e7\u00e3o de 1\u00ba Secret\u00e1rio da UPM (Uni\u00e3o de Parlamentares Sul-Americanos e do Mercosul). A entidade luta por um mercado comum no Mercosul, como ocorre na Uni\u00e3o Europeia, al\u00e9m da uni\u00e3o, tanto no aspecto pol\u00edtico como social, entre os pa\u00edses sul-americanos.", "Ainda exercendo o cargo de Vice-Presidente da Assembleia Legislativa do Paran\u00e1, em 2014, o deputado Artag\u00e3o J\u00fanior continuou com seu forte trabalho parlamentar e de representa\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios, a maioria de pequeno porte e de baixo IDH (\u00cdndice de Desenvolvimento Humano).\u00a0", "Em 2015, o deputado iniciou seu quarto mandato parlamentar na Assembleia Legislativa. Sua vota\u00e7\u00e3o no \u00faltimo pleito foi a quarta maior do Estado: 78.594 votos.", "Nesse ano, participou de cinco comiss\u00f5es tem\u00e1ticas: Finan\u00e7as, Ecologia e Meio Ambiente, Defesa dos Direitos da Mulher, Defesa dos Direitos da Juventude e Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio.", "Em 2016, atendendo convite do ent\u00e3o governador Beto Richa, assumiu o cargo de secret\u00e1rio de Estado da Justi\u00e7a, Trabalho e Direitos Humanos, pasta que comandou at\u00e9 abril de 2018, quando retornou \u00e0s fun\u00e7\u00f5es parlamentares na Assembleia Legislativa.\u00a0", "O trabalho de representa\u00e7\u00e3o continua forte. Artag\u00e3o J\u00fanior permanece com sua base pol\u00edtica que compreende mais de 100 munic\u00edpios.", "\u00a0"], "partido": "PSB", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/6/1000/1?1549482929"}
{"nome": "Andre Bueno", "biografia": ["Andre Bueno faz parte do grupo dos parlamentares que estrearam na Assembleia Legislativa em 2011. Com 40 anos, o deputado estadual, que \u00e9 filiado ao PSDB.\u00a0", "No primeiro mandato como deputado, foi um dos autores da lei da Ficha Limpa, que pro\u00edbe\u00a0 pessoas com condena\u00e7\u00e3o na justi\u00e7a a assumir cargos p\u00fablicos.", "Atualmente, no segundo mandato de deputado estadual, o deputado tem como base de atua\u00e7\u00e3o os munic\u00edpios da regi\u00e3o Oeste do Estado. Entre as bandeiras que defende como parlamentar est\u00e1 a amplia\u00e7\u00e3o do limite de isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os (ICMS) das micro e pequenas empresas; e a implanta\u00e7\u00e3o do Programa de Ensino em Tempo Integral nas escolas municipais e estaduais do Paran\u00e1.", "Para melhorar a infraestrutura regional o deputado luta pela duplica\u00e7\u00e3o da BR-277, no trecho entre Cascavel e Medianeira; e pela constru\u00e7\u00e3o dos contornos Norte e Sul, formando um anel rodovi\u00e1rio em Cascavel. Al\u00e9m disso, ele defende a constru\u00e7\u00e3o de um aeroporto e um hospital regional. Ainda na \u00e1rea da Sa\u00fade, Bueno deve apresentar projetos que garantam o aumento das especialidades m\u00e9dicas e o n\u00famero de m\u00e9dicos no Centro Regional de Especialidades do munic\u00edpio.\u00a0", "Fomentar a bacia leiteira, a agroind\u00fastria e a infraestrutura, com obras de saneamento, adequa\u00e7\u00e3o e pavimenta\u00e7\u00e3o de estradas rurais, tamb\u00e9m est\u00e1 entre os projetos que o deputado defende na Assembleia Legislativa do Paran\u00e1.\u00a0 Para promover o desenvolvimento empresarial da regi\u00e3o Oeste, Bueno tem como projetos a cria\u00e7\u00e3o de parques tecnol\u00f3gicos e industriais."], "partido": "PSDB", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/17/1000/1?1549482931"}
{"nome": "Alexandre Guimar\u00e3es", "partido": "PSD", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/1029/1000/1?1549482933"}
{"nome": "Anibelli Neto", "partido": "MDB", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/18/1000/1?1549482933"}
{"nome": "Alexandre Curi", "biografia": ["O envolvimento da fam\u00edlia Curi com o Paran\u00e1 \u00e9 uma grande e antiga hist\u00f3ria. Expoente dessa fam\u00edlia, Alexandre Curi vem se destacando como uma das novas e mais atuantes lideran\u00e7as do estado.", "Com 16 anos j\u00e1 acompanhava as a\u00e7\u00f5es de seu av\u00f4 tanto na Assembleia quanto fora dela, trabalhando como assessor parlamentar e vindo a se eleger vereador. N\u00e3o tardou a assumir uma cadeira na Assembleia Legislativa sendo eleito para sua primeira legislatura estadual com mais de 45 mil votos.", "Sua reelei\u00e7\u00e3o na Assembleia Legislativa fez com que fosse o deputado estadual mais votado alcan\u00e7ando mais de 131 mil votos. Esse resultado foi fruto de seu trabalho junto aos munic\u00edpios de menor IDH e reconhecimento da popula\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1 pelo seu esfor\u00e7o.", "O trabalho desse jovem parlamentar \u00e9 em grande parte voltado para a popula\u00e7\u00e3o mais humilde, para os paranaenses que realmente necessitam do governo. Como ele mesmo diz: \u201cA popula\u00e7\u00e3o merece respeito. Precisa de pol\u00edticos que exer\u00e7am seus mandatos com seriedade para que o Paran\u00e1 se torne um Estado cada vez mais forte\u201d.", "Suas principais \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o s\u00e3o a defesa da educa\u00e7\u00e3o e a luta por melhorias nas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios paranaenses.", "Em 2010 seu trabalho foi novamente reconhecido pelo povo do Paran\u00e1 que fez dele pela segunda vez o deputado mais votado do estado com mais de 134 mil votos.", "J\u00e1, em 2014, voltou a ser o segundo deputado mais votado do pleito, recebendo exatos 114.797 votos, em mais de 150 cidades paranaenses, como reflexo de seu trabalho de fortalecimento do papel dos munic\u00edpios.", "Atualmente, \u00a0Alexandre Curi preside a Comiss\u00e3o de Reda\u00e7\u00e3o.\u00a0"], "partido": "PSB", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/16/1000/1?1549482934"}
{"nome": "Ademir Bier", "partido": "PSD", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/15/1000/1?1549482935"}
{"nome": "Ademar Traiano", "partido": "PSDB", "url_foto": "http://www.alep.pr.gov.br/arquivos/imagens/carrossel/1/1000/1?1549482937"}
